% !TeX encoding = UTF-8

%%%
%%% для возможности альбомного размещения некоторых страниц 
%%%

\usepackage{pdflscape} 

%%%
%%% многополосная верстка
%%%

\usepackage{multicol,multirow} 

%%%
%%% номера страниц в правом верхнем углу
%%%

%\pagestyle{myheadings}

%%%
%%% импользование onehalfspacing --- полуторного интервала
%%%

\usepackage{setspace}

%%%
%%% отступы параграфов
%%%

%\usepackage{indentfirst}
%\setlength{\parindent}{-1.5em}

\setlength{\parskip}{1.5ex plus 1.5ex minus 1.2ex}


%%%
%%% Делаем номер станиц не выделяемыми.
%%%
\usepackage{fancyhdr}

\newcommand{\headname}[1]{#1}
\newcommand{\footname}[1]{#1}


\usepackage{accsupp}

\newcommand\squelch[1]{%
    \BeginAccSupp{method=plain,ActualText={}}#1\EndAccSupp{}%
}

\fancypagestyle{plain}{%
    \fancyhf{}%
    \fancyhead[C]{\squelch{\tiny\typewriter\headname{\thepage}}}
    \fancyfoot[C]{\squelch{\footname{\thepage}}}%
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}%
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}%
}
\pagestyle{plain}


%%%
%%% отступы от края страницы
%%%
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=3cm, right=1.5cm]{geometry}


%%%
%%% водяной знак
%%%


\usepackage{draftwatermark}

\SetWatermarkAngle{90}
\SetWatermarkLightness{0.67}
\SetWatermarkFontSize{0.3cm}
\SetWatermarkScale{1}
\SetWatermarkHorCenter{20pt}



